1. Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

При використанні зовнішніх бібліотек чи фреймворків, оскільки це дозволяє обробити можливі помилки, які виникають при взаємодії з чужим кодом. Це може бути невірно вказане вхідне значення, недоступність зовнішнього ресурсу чи некоректне використання функцій бібліотеки. Генерація винятків вказує на виникнення проблеми, а обробка їх у блоках catch дозволить вжити відповідних заходів для відновлення роботи програми або надання коректної інформації користувачеві.

Також при підключенні до зовнішніх ресурсів, таких як бази даних, мережеві сервіси та інші віддалені компоненти. Коли ми звертаємося до цих ресурсів, існує ризик можливих проблем, таких як відсутність з'єднання, неправильні дані або недоступність сервісу. Використання конструкції try...catch стане корисним для обробки цих ситуацій та забезпечення надійності програми. Через специфіку зовнішніх ресурсів, які можуть бути непередбачуваними, виникає потреба у відловлюванні та адекватній реакції на можливі виняткові ситуації.